智利總統稱以應對暴徒同樣力度 起訴濫權警察

智利民眾抗議地鐵加價引發的示威持續，至今造成超過20人死亡，7000多人被捕。檢察官說，正調查800多宗有關警方使用過份武力及強姦示威者的指控，並會尋求法院授權拘留涉嫌虐待示威者的14名警員。
總統皮涅拉承諾，會以應對暴徒同樣的力度，起訴濫權的警察及士兵，強調任何時候及任何情況下，都完全尊重人權，他早前宣布進入緊急狀態時，已經要求武裝部隊遵守國際使用武力的規定。
正擔任聯合國人權事務高級專員的智利前總統巴切萊特，亦派出小組到智利，與懷疑受害人會面。

人地仆街極都會做下樣起訴班警賊
西方果然係西方

佢要對人民負責
林鄭對中央負責

冇計啦撞正智利前總統

都唔知公報私仇定係真係有心

聯合國不嬲都係國際聯盟2.0今次竟然咁積極

為人民服務